【自卑，死要面，唔輸得】一單武漢肺炎就睇支那完全無「大国自信」

武漢肺炎爆發之後，支那做左兩個動作：

1）叫世卫將武汉肺炎改名，叫做新冠肺炎，想撇清關係。
2）抹黑美國係武肺全球大爆發嘅罪魁禍首，自己先至係救世主，全世界都應該多謝支那云云。

兩個小動作 小伎倆，其背後只係睇到一樣野：
支那自卑，死要面，唔輸得。
支那無論發生咩事都好，點都要贏，點都要做最後贏家。

支那成話自己有「大国自信」，但其實內心係自卑。

越自卑，先至會越唔輸得，越會自稱係泱泱大国。

西班牙流感個名，寫入醫學史過百年，西班牙從來唔覺得係國恥。
日本腦炎個名用左咁耐，日本從來唔覺得係國恥。
梅毒，俗稱越南玫瑰。越南從來唔覺得國恥。

小支支對武漢肺炎呢個名咁反感，仲搞埋哂d小動作，歸根究底，根本係自卑，死要面，唔輸得。